\section{Modelos e Estatísticas}
	\subsection{Modelos}
		Para gerar redes com diferentes propriedades foram implementados vários modelos:
		\begin{enumerate} 
			\item \textbf{\model{Clique(n)}} --- grafo com $n$ nós ligados entre si. Equivalente a \model{Erd\H{o}s-Rényi(n, 1)}\cite{new10}.
			\item \textbf{\model{Erd\H{o}s-Rényi(n, p)}} --- grafo com $n$ nós em que cada nó se liga independentemente a cada outro nó com probabilidade $p$\cite{new10}.
			\item \textbf{\model{Circular Lattice(n, l)}} --- grafo circular com $n$ nós cada um ligado aos $2l$ nós à sua volta.
			\item \textbf{\model{Rectangular Lattice(x, y)}} --- grafo rectangular de tamanho $x$ por $y$, em que cada nó está ligado ao nós adjacentes,basicamente uma grelha rectangular.
			\item \textbf{\model{Watts-Strogatz(n, l, p)}} --- a partir de uma \model{Circular Lattice(n, l)}, cada arco é reorientado para outro nó qualquer com probabilidade $p$\cite{watts_strogatz}.
			\item \textbf{\model{Barabási-Albert(n, l, m)}} --- grafo com $l$ nós iniciais e $n$ nós finais. Em cada passo é adicionado um novo nó com $m$ arcos, em que o nó de destino é escolhido com uma probabilidade que aumenta com o grau (\emph{preferencial attachment}). Tem propriedades \emph{scale-free}\cite{barabasi_albert}.
			\item \textbf{\model{Minimal Model(n)}} --- grafo com $n$ nós. Começando com $2$ nós iniciais ligados entre si, a cada passo adiciona-se um nó que se liga aleatoriamente a dois nós já ligados. Tem propriedades \emph{scale-free}\cite{minimal_model}.
		\end{enumerate}
		
	\subsection{Medidas e Estatísticas}
		Para analisar os grafos, gerados pelos modelos ou não, implementou-se algumas medidas de análise:
		\begin{enumerate}
			\item \textbf{Average Clustering Coefficient} --- média aritmética do \emph{clustering coefficient} de todos os nós, utilizado a definição de \emph{clustering coefficient} de Watts e Strogatz\cite{watts_strogatz}.
			\item \textbf{Average Degree} --- grau médio dos nós num grafo.
			\item \textbf{Average Path Length} --- número médio de saltos entre cada par de nós do grafo.
			\item \textbf{Degree Distribution} --- distribuição de grau do grafo \cite{new10}.
			\item \textbf{Maximum Degree} --- grau máximo num grafo.
		\end{enumerate}